\input{../../../../main.tex}

\begin{document}

\setcounter{notask}{1}

\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Заключительная контрольная}{10 класс}

\large

\task{Бесконечный непроводящий полый цилиндр радиуса $R$ заряжен равномерно с поверхностной плотностью $\sigma$. Найдите, какая сила будет действовать на заряд $q$, помещённый на расстоянии $r$ от оси цилиндра. Рассмотрите случаи $r < R$ и $r > R$.}

\task{Двум металлическим шарам с радиусами $r_1$ и $r_2$, соединенным длинным тонким проводником, сообщен заряд $Q$. Затем шар радиусом~$r_1$ помещают внутрь металлической заземленой сферы радиусом $R = 3r_1$. Какой заряд протечет при этом по соединительному проводу?}

\libproblem{mipt}{2002-3(5)}

\libproblem{savchenko}{5.4.6}

\task{ В сосуде с воздухом при давлении $P_0$ находится мыльный пузырек диаметра $d$. Давление воздуха изотермически уменьшили в $n$ раз, в результате чего диаметр пузырька увеличился в $\eta$ раз. Найдите поверхностное натяжение мыльной воды.}
\task{
    Освободив парашют, Г. Е. Котельников\footnote{Глеб Евгеньевич Котельников (1872--1944)~---
        изобретатель авиационного ранцевого парашюта.} равномерно спускается вниз со скоростью $v =
    5\unit{м/с}$. Считая воздух идеальным газом, оцените площадь сечения парашюта. Масса парашютиста со
    снаряжением $m = 100\unit{кг}$. Условия нормальные ($p = 10^5\unit{Па}$, $T = 273\unit{К}$). Молярная
    масса воздуха $M_B = 29\unit{г/моль}$.
}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
